Telegram：受中國黑客攻擊料涉香港示威遊行

加密通信軟件Telegram行政總裁表示，昨日受到似乎來自中國的重大網絡攻擊，他又將攻擊與香港持續的政治動盪扯上關係。

Telegram昨日表示，系統晚上七時許受到強大的 DDoS 攻擊，即黑客透過大量的網絡請求，癱瘓伺服器，導致很多地區的用戶連線出現問題，系統一個多小時後恢復正常。

公司行政總裁杜羅夫在個人社交網站表示，這些垃圾請求主要來自中國，指出這些國家級的攻擊，與香港的抗議活動同時發生。

本港市民連日發起抗議修訂逃犯條例的行動中，不少示威者依賴 Telegram建立群組，互報消息及部署。